美中談判落幕無協議共識 美僅聲明「盼中國改變結構」

美中談判落幕無協議共識 美僅聲明「盼中國改變結構」

2019-01-10 00:30:02

〔中央社〕美國貿易代表署（USTR）今天表示，美中貿易談判，美國期望中國要有必要的結構性改變，而美國總統川普仍致力於解決美中貿易逆差及結構性議題，以改善兩國貿易往來。

川普與中國國家主席習近平去年底在阿根廷會面後，達成雙方貿易戰暫休兵90天的共識後，USTR派出副貿易代表格瑞斯（Jeffrey Gerrish）率團赴北京，這是美中貿易戰暫時休兵期間雙方首次談判。在7日至9日的3天會談後，USTR發布書面聲明，完全未提到雙方達成哪些共識，但兩度重申美國希望中國能在貿易上有必要的結構改變，並解決雙方間的結構性議題。

USTR指出，這次會談，格瑞斯和中方代表討論了讓兩國貿易關係達到公平、互惠與均衡的方式。

雙方官員還談論，美中之間在貿易上達成任何協議，都需要是能持續檢驗且有效執法的全面執行方案。

USTR說，這次會談的舉行，是川普與習近平當時在阿根廷達成美中展開90天貿易談判的協議之一，希望能在強迫技術轉移、智慧財產權保護、非關稅壁壘、網路入侵及盜竊商業機密、服務業及農業上，實現中國必要的結構性改變。

另外，USTR還指出，這次對話也聚焦中國誓言採購大量的美國農產品、能源、製造業商品及其他產品與服務。

美國官員也傳達了川普致力於解決美中之間持續的貿易逆差及結構性的議題，以改善兩國間的貿易往來。

聲明最後提到，代表團將回報這次會談情況，待接到指引後採取下一步驟。
<自由時報>

美國代表團將會報告協商內容，以等待下一步措施的指令。

聲明原文
On January 7-9, an official delegation from the United States led by Deputy U.S. Trade Representative Jeffrey Gerrish held meetings in Beijing with Chinese officials to discuss ways to achieve fairness, reciprocity, and balance in trade relations between our two countries. The officials also discussed the need for any agreement to provide for complete implementation subject to ongoing verification and effective enforcement. The meetings were held as part of the agreement reached by President Donald J. Trump and President Xi Jinping in Buenos Aires to engage in 90 days of negotiations with a view to achieving needed structural changes in China with respect to forced technology transfer, intellectual property protection, non-tariff barriers, cyber intrusions and cyber theft of trade secrets for commercial purposes, services, and agriculture. The talks also focused on China’s pledge to purchase a substantial amount of agricultural, energy, manufactured goods, and other products and services from the United States. The United States officials conveyed President Trump’s commitment to addressing our persistent trade deficit and to resolving structural issues in order to improve trade between our countries.

The delegation will now report back to receive guidance on the next steps.
<自由時報>

美支談判落幕無協議共識，支那或成最大贏家

不是侵侵要投降嗎？

今朝cctvb話樂觀
可能達成協議

人地一早講左堅決不改，仲傾物撚野

同大陸個篇差咁撚遠

支那狗 唔打唔聽話